\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Jens Inhetpanhuis}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Altklausur Statistik und Wahrscheinlichkeitsrechnung DCSM AI A. Ulges SS14}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige
    Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team
    sich kostenlos ausdrucken lassen. \\
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. \\
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu
    korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses
    Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind
    eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen
    mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
n&=6,~k=4,\\
&\text{mit Reihenfolge},\\
&\text{ohne Zurücklegen}\\\\
c(n;k) &= \frac{n!}{(n-k)!}\\
c(6;4) &= \frac{6!}{(6-4)!}\\
&= \frac{6!}{2!}\\
&= 6 \cdot 5 \cdot 4 \cdot 3\\
&= 360
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
P(\text{Tom1},\text{Bob2}) &= \frac{1 \cdot 1 \cdot 4 \cdot 3}{360}\\
&= \frac{12}{360}\\
&= \frac{1}{30}
	\end{align*}
	\subsection*{c)}
Kombinationen an Maschine 2: $2$\\
Kombinationen an Maschinen 1, 3, und 4: $4 \cdot 3 \cdot 2$\\
Anzahl an verschiedenen Plänen = $2 * (4 \cdot 3 \cdot 2) = 2 * 24 = 48$
\newpage
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
\int_{-\infty}^{\infty}&f(x)dx = 1\\
\int_{-1}^{1}&a\cdot(1-x^{2})dx = 1\\
&a\cdot\left[x-\frac{1}{3}x^{3}\right]_{-1}^{1} = 1\\
&a\cdot\left[(1 - \frac{1}{3}) - (-1+\frac{1}{3})\right] = 1\\
&a\cdot\left[\frac{2}{3} - (-\frac{2}{3})\right] = 1\\
&a\cdot\left[\frac{2}{3} + \frac{2}{3}\right] = 1\\
&a\cdot \frac{4}{3} = 1\\
&a = \frac{3}{4}
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
\int_{-\infty}^{\infty}f(x)dx = E(X) &= \int_{-1}^{1}x\cdot \frac{3}{4}(1-x^{2})dx\\
&= \frac{3}{4}\cdot \left[\frac{1}{2}x^{2}-\frac{1}{4}x^{4}\right]_{-1}^{1}\\
&= \frac{3}{4}\cdot \left[(\frac{1}{2} - \frac{1}{4}) - (\frac{1}{2} - \frac{1}{4})\right]\\
&= \frac{3}{4}\cdot \left[\frac{1}{4} - \frac{1}{4}\right]\\
&= 0
	\end{align*}
	\subsection*{c)}
???
\newpage
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
Binomialverteilung mit $n=8$ und $p=\frac{1}{4}$
	\begin{align*}
P(X\geq4) &= 1 - P(X\leq3)\\
&= 1 - \left[P(X=0) + P(X=1) + P(X=2) + P(X=3)\right]\\
&= 1 - \left[\binom{8}{0}\binom{4}{1}^{0}\binom{4}{3}^{8} + \binom{8}{0}\binom{4}{1}^{1}\binom{4}{3}^{7} + \binom{8}{0}\binom{4}{1}^{2}\binom{4}{3}^{6} + \binom{8}{0}\binom{4}{1}^{3}\binom{4}{3}^{5}\right]\\
&= 1 - \left[0,1 + 0,267 + 0,311 + 0,208\right]\\
&= 1 - 0,886\\
&= 0,114
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
E(X) &= n\cdot p = 8\cdot \frac{1}{4} = 2\\\\
Var(X) &= n\cdot p\cdot(1-p)\\
&= 8\cdot \frac{1}{4}\cdot \frac{3}{4}\\
&= 2 * \frac{3}{4}\\
&= 1,5
	\end{align*}
\newpage
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
P(F) =0,8\qquad P(\overline{F}) &= 0,2\qquad P(k|F)=0,5\qquad P(k|\overline{F})=0,25
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
P(k) &= P(F)\cdot P(k|F) + P(\overline{F})\cdot P(k|\overline{F})\\
&= 0,8\cdot 0,5\cdot 0,2\cdot 0,25\\
&= 0,45
	\end{align*}
	\subsection*{c)}
	\begin{align*}
P(F|k) &= \frac{P(k|F)\cdot P(F)}{P(k)}\\
&= \frac{0,5\cdot 0,8}{0,45}\\
&= \frac{0,4}{0,45}\\
&= 0,889
	\end{align*}
\newpage
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
P(X \leq 130) &=^{!} 0,7 (1 - 0,3) \\
P(\frac{X - 120}{\sigma} \leq \frac{130 - 120}{\sigma}) &= 0,7 \\
\frac{130 - 120}{\sigma} &= X_{0,7} \\
\frac{130 - 120}{\sigma} &= 0,53 \\
\frac{10}{\sigma} &= 0,53 \\
10 &= 0,53 \sigma \\
\sigma &= \frac{10}{0,53} \\
\sigma &= 18,868
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
P(X \leq 100) &= P(\frac{x - 120}{18,868} \leq \frac{100 - 120}{18,868}) \\
&= N(\frac{-20}{18,868}) \\
&= N(-1,06) \\
&= 1 - N(1,06) \\
&= 1 - 0,8554 \\
&\approx 0,145
	\end{align*}
\newpage
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
L(\lambda) &= P(X= K_{1}, \lambda) \cdot ... \cdot P(X = K_{n}; \lambda) \\
&= \frac{\lambda^{K_{1}}}{K_{1}!} \cdot e^{-\lambda} \cdot ... \cdot \frac{\lambda^{k_{n}}}{K_{n}!} \cdot e^{-n \cdot \lambda} \\
&= \frac{\lambda^{\sum_{i = 1}^{n}K_{i}}}{K_{1}! ... K_{n}!} \cdot e^{-n \cdot \lambda}
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
log L(\lambda) &= (\sum_{i = 1}^{n} K_i) \cdot log \lambda - log(K_{1}! ... \cdot K_{n}!) - n \cdot \lambda \\
\frac{\Delta}{\Delta \lambda} log L(\lambda) &= (\sum_{i = 1}^{n} K_i) \cdot \frac{1}{\lambda} - 0 - n \\
(\sum_{i = 1}^{n} K_i) \cdot \frac{1}{\lambda} - 0 - n &=^{!} 0 \\
n \cdot \lambda &= \sum_{i = 1}^{n} K_{i} \\
\lambda &= \frac{\sum_{i = 1}^{n} K_{i}}{n} \\
&= \overline{K}
	\end{align*}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 7}
	\begin{align*}
\overline{x} &= \frac{1}{6} \cdot (10 + 8 + 9 + 10 + 11 + 12) \\
&= 10 \\
s^{*^{2}} &= \frac{1}{6} \cdot ((10 - 10)^{2} + (8 - 10)^{2} + (9 - 10)^{2} + (10 - 10)^2 + (11 - 10)^{2} + (12 - 10)^{2}) \\
&= \frac{1}{5} \cdot ((10 - 10)^{2} + (8 - 10)^{2} + (9 - 10)^{2} + (11 - 10)^{2} + (12 - 10)^{2}) \\
&= \frac{1}{5} \cdot 10 \\
&= 2 \\
s^{*} &= \sqrt{s^{*^{2}}} \\
&= \sqrt{2} \\
&\approx 1,41
	\end{align*}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
P(\overline{x} - x_{1 - \frac{\alpha}{2}} \cdot \frac{\delta}{\sqrt{n}} \leq \mu \leq \overline{x} + x_{1 - \frac{\alpha}{2}} \cdot \frac{\delta}{\sqrt{n}}) &= 0,95 \\
P(10 - 1,96 \cdot \frac{2}{\sqrt{6}} \leq \mu \leq 10 + 1,96 \cdot \frac{2}{\sqrt{6}}) &= 0,95 \\
C_{0} &\approx 8,4 \\
C_{1} &\approx 11,6
	\end{align*}
\footnote{Aus der angehängten Quantiltabelle lässt sich ablesen: $1 - \frac{\alpha}{2} = 0,975 \to X_{0,975} = 1,96$ für a): aus v = 4 erfolgt $\delta$ = 2 }
	\subsection*{b)}
	Lösung zum Vergleich: $C_{0} = 8,52; C_{1} = 11,48$ \footnote{Hier ist der Rechenweg nahezu identisch, mit dem Unterschied, dass die T-Verteilung von Student angenommen werden muss. Es werden n - 1 = 5 Freiheitsgrade benötigt.}
\end{document}
